做負重用唔同器材 做既重量都會唔同？

話說我做開20kg啞鈴臥推 左20kg 右20kg咁樣
動作係呢隻

但係唔知做咩事 間gym啞鈴20kg冇左一個 搞到做唔到 走左去做史密斯機
呢隻：

問題黎喇 明明我做開啞鈴兩個加埋40kg
轉左個部機之後 只可以做到total 20-25kg
係咪正常？我有諗過係咪條bar重量影響
但係條bar點重都唔會有20kg掛？

Smith machine支bar 間間都唔同wor
都around 20lbs

加上兩個動作唔同
你可能未適應

練biceps 又係咁 拎dumbbells 做開10kg 左10右10
用EZ-bar做 做得10kg 廿其實咁樣影唔影響增肌？

唔同器材當然會唔同重量
就係有些微角度分別, 都會影響你習慣用開果舊肌肉
令你做唔番一貫個重量
所以成日都叫人做開一種動作就轉另一種.

根本佢兩個都唔係同一個動作黎 用既肌肉都唔同 最緊要既唔係重量 係你肌肉既感受程度同動作姿勢正唔正確 千其唔好ego lifting 做重無獎拎 傷左就一世

做機唔使用微肌肉平衡輕好多

其實做機同啞鈴橫鈴有咩好壞處

Smith有鋼繩釣住
輕好多

同你有同一樣既問題
做左幾個禮拜史密夫都係做唔到重 要輕5到10磅先做到
因為以前做開啞鈴
而家有時做返我12reps 每邊40磅feel唔到胸肌發力 姿勢唔好做返30磅到姿勢先正確
史密夫又推唔重 推啞鈴力量又低左 好迷惘